---
title: "Activar Descargas paralelas en Pacman"
date: "2021-07-15 09:51:00.00"
description: "Pacman 6 trajo muchas cosas y entre esas las descargas multiples"
type: "linux"
tags: ["youtube", "video", "artix", "pacman", "paralelas", "descargas", "sinmultaneas", "manjaro", "arch", "endeavour"]
category: ["Linux"]
img: "https://i.postimg.cc/MH1q52GV/pacmanparalelo.png"
authors: ["PatoJAD"]
---

Como mencionamos {{< textlink text="hace un tiempo llegó pacman 6" url="/noticias/2021/06/llegó-pacman-v6-y-pamac-quedó-anonadado/" >}}, y la primera impresión para algunos no fue buena porque pamac no estaba a la altura ni estaba preparado para esto. Sin embargo ya está todo solucionado y podemos comenzar a sacarle el mejor provecho a esto. En esta oportunidad vamos a hablar de una nueva opción que seguro queremos tener habilitada en nuestra distro…

## Descargas en paralelo

Claramente sabemos que son las descargas en paralelo y algunos no nos percatamos de que pacman no descargaba simultáneamente los paquetes pero hoy te damos el paso a paso para que habilites la descarga en paralelo en tu distro base arch preferida…

## Cómo hacerlo

Te dejo un video donde explico como realizar esto y claramente más abajo vas a poder ver los comandos utilizados:

{{< youtube code="xOeA9rx6HLA" >}}

Primero abrimos, como administrador, el archivo de configuración:

```bash
sudo nano /etc/pacman.conf
```

Luego, como explica en el video, agregamos la siguiente linea:

```bash
ParallelDownloads = 5
```

Donde 5 representa la cantidad de descargas en paralelo que queremos tener, este número lo podemos variar dependiendo nuestra velocidad de internet y necesidades.
